3月20日之花生:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 3名特首候選人曾俊華、林鄭月娥和胡國興出席全體選委舉行的選舉論壇辯論。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 公民聯合行動發起的民間投票正式結束，其有超過6萬3千人投票，跟發起人戴耀廷的原目標100萬人相距甚遠。

(東方日報)
(星島日報)

3. 就早前7名警察被判監兩年一事，亞太法律協會倡議設立「獨立量刑指引委員會」及「獨立監察司法人員委員會」，以監察法官的判決。

(明報)

4. 黃大仙富強苑停車場發生縱火案，一名黑衣口罩狂徒向停泊在車位的一輛寶馬房車點火後逃去，其迅速波及停泊附近的7輛車，消防將火救熄後證實有8輛車被燒毀。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 一名24歲青年被發現於半山干德道高級公務員宿舍的高處墮下，救護員即場證實他傷重身亡。

(明報)
(東方日報) (蘋果日報)

6. 鶴嘴海岸保護區內的香港大學太古海洋科學研究所研究員指出愈來愈多遊人到鶴嘴遊覽，並為海洋研究帶來愈來愈大的影響，其呼籲遊人珍惜保護區。

(明報)

兩岸:

1. 國家主席習近平在北京人民大會堂會見到訪的美國國務卿蒂勒森，習近平同時向美國總統特朗普發出訪華邀請。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 隸屬台灣海軍的光華六號導彈快艇在鼻頭外海與海釣船北洋號發生碰撞，造成兩船不同程度損毀，事件中無人受傷。

(明報)
(東方日報)

3. 中紀委網站消息指，新疆自治區阿勒泰地區地委書記鄧章武涉嫌嚴重違紀正接受組織審查。

(明報)

4. 福建南平副市長、曾獲「全國優秀縣委書記」稱號的廖俊波出差途中遇車禍，因公殉職。

(明報)
(東方日報)

5. 江西贛州鄉村南康區十八塘鄉樟坊村一名官員帶隊到村民家拆除閒置房屋時，遭62歲村民用鐮剷襲擊致死。

(東方日報)

6. 8年前由江西到緬甸經營房屋出租及遊戲廳的楊氏兄妹一家6口在緬甸遭滅門，目前疑犯已被抓獲。

(明報)
(東方日報)

國際:

1. 美國就其與墨西哥邊境興建圍牆展開工程招標，當局列明圍牆的要求為長達1120公里、至少要有5米高、可承受至少30分鐘的破壞及要美觀及融入當地風貌等。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 美國上周六接連有兩人於同日企圖闖入白宮，其中一名駕車駛近特勤局檢查站的男子更聲稱車上有炸彈。

(明報)
(東方日報)

3. 北韓在東倉里火箭發射場測試新研發的大功率火箭引擎，領導人金正恩親臨現場監督並指試驗成功。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 韓國本打算跟中國交通運輸部上海打撈局合作打撈世越號的行動因風浪太大取消。

(明報)
(東方日報)

5. 緬甸孟邦有數千人遊行，抗議執政全國民主聯盟計劃以國務資政昂山素姬父親的名字為一條大橋命名。

(星島日報)

6. 秘魯北部近日因暴雨引發近30年來最嚴重的洪水，當地官員表示近日洪水及山泥傾瀉已導致最少72人死亡，逾7萬人無家可歸。

(明報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

高質巴打

屌你老母鼠王芬真係ON撚9

支持巴打

3月21日: